香港地拍拖真係好現實，好攰。

我今年準備25，但啱啱出嚟做左年半野，普通sales一名，平均一個月16.5k-19k，好彩嚟緊準備轉brand希望穩定有2.2-2.5k
女朋友就今年29，佢本身長期有啲情緒問題，同經歷比較多，曾有自殺經驗，但依家叫好左啲，但仍然要長期食藥
話說琴晚可能女朋友嚟M心情麻麻，佢既言行間其實又暗示緊同佢同年紀甚至比佢年紀少嘅人都已經結晒婚同開始生小朋友，我明啊，邊個唔想組織家庭，你問玩夠未，我可以答其實我真係想結婚，我已經比EX戴過一次帽，其實我都有陰影，我都想搵一個自己愛既人去行一世。以下係琴晚失眠又失到朝早6點鐘，同女朋友WhatsApp 既內容:
佢講完佢見到細過佢嘅親戚同朋友生小朋友，好想有個男人照顧自己，有個幸福家庭，佢好撚灰，佢乜都無。之後我藍take左佢，其實我係諗緊點應好，隔左半個鐘，佢再話我仲細，唔會明。我知佢感覺好灰咁，之後我就話我明，點會唔明佢咩意思啊，其實已經唔關有冇上進心嘅事，啲人成日話揀男朋友冇錢唔緊要，最緊要有上進心，問心，其實喺香港依家真係有上進心都無撚用，有上進心唔代表真係好將來有好工，賺好多錢。
比你賺5萬一個月、十萬一個月又點。
年薪過百萬好勁，好威？有人個個月搵十幾廿萬，咪又係租樓住，上唔到車。真係追唔到樓價，唔敢買。
香港已經真係好難捱，其實我自己真係計過好多次數，你成日覺得我好似冇乜點諗，其實我每日都有諗點樣慳錢點樣去賺多啲錢點樣去儲錢結婚點樣去儲錢慢慢公屋補地價換居屋，再買居屋加錢換私樓，慢慢一步一步向上爬，我都想向上流動啊，我都想俾個家，我嘅另一半啊，我都唔想同老婆成世住公屋啊。我呢幾個月已經諗緊換新工努力啲，當你一年半後真係要結婚，最起碼最起碼都要有三十萬，平均每個月草萬七，每星期草4000，每日要600，如果我有穩定二萬二三，我要認真草嘅都應該會草到。你真係接受到，我係結婚前未必真係會送到你想要既包包比你？我真係未必會買奢侈品俾你，可能三十萬對比你之前啲男朋友屌輕鬆啦，隨手可得，隨時拎得出幾廿萬出嚟，但我又無事業基礎，先出嚟做野年幾，
我都已經好努力咁做人，可惜唔夠啊，我真係望唔到將來，好攰，其實呢幾個月我自己屋企訓我真係每日都六點鐘先訓，我真係失眠我真係每次諗起呢啲嘢，情緒都變得唔穩定，但我都一定要迫自己要去面對呢啲現實要去諗。我都變到好攰，好無力感。我唔係話你比壓力我，壓力唔係來自你，而係其他周圍我哋而家嘅環境，我都想有個幸福家庭，簡簡單單，邊個唔想有呢啲生活，我都好努力向呢方面邁進，越係望清楚現實越感受到自己有幾難達到呢啲目標。只不過係呢年半期間，我真係未必望到自己會有咁嘅生活，我知道我真係冇理由要你陪我捱，我都唔想你辛苦，我知你好想俾人照顧，做幸福少奶奶，我知你一定要30歲前結婚，成日話人哋好快生小朋友好幸福，我知你自己都好想，好葡萄人哋。但其實係咪一定要睇住人哋條線點樣而去決定自己嘅人生呢？我能力做到我都想滿足你需要，講真好坦白我依家真係覺得30歲前未必比到你想要嘅生活質素同你結婚，但如果你肯陪我捱過我呢段時間人生階段，我真係會好感激你，我唔會嫌棄你大我幾年，我唔會因為你年紀而唔要你，相反我會好感激你，我以後真係會好好奉還俾你，補償番你呢段時間。但如果你真係覺得一定要30歲前結婚，咁其實我真係喺呢個階段真係未必適合你，你成日話你同我分手之後就好快搵個人結婚，閃婚，我信嫁，我相信以你嘅外貌你嘅條件，係無問題的，如果係咁我寧願你去搵一個人可以比到幸福生活你而你又覺得開心舒服又唔使捱苦嘅人來，我會戥你開心，我知你會覺得我唔夠愛你先會俾你走，但其實唔係，如果你真係頂唔順，我真係寧願你搵一個人係可以比到好嘅生活你，我個心都會舒服啲冇咁心痛。就正如好似你見到你啲ex結婚嘅時候，你會替佢哋一樣開心同一道理。
你成日話我唔出聲唔講嘢，但其實只不過係我諗嘅嘢未必係一時三刻就可以講到晒出嚟，我好怕刺激到你嘅情緒，所以我真係衷心希望你可以平心靜氣去再思考呢個問題同消化我所講嘅嘢....
唉，講到我都灰

Too long no read

打文唔撚識分隔？

可以簽左紙先

咪哂人時間
條女30歲啦
放佢走

當你心情灰撚到仆街打呢啲嘢，其實真係無心機分隔

得2.2k唔怪得人走啦

你條女本身有冇返工?
肯唔肯一齊草錢?

我會

唉

放佢走啦

你而家先25歲

真喺愛你嘅自然會陪你捱啦，不過又有多少個做到

普通香港基層一個

白卡你都敢食 巴打睇路

我有打算啊，做地盤，自問體力勞動無問題

其實咩原因導致你唔想結婚?

竟然有咁多said but true既留言

冇錢

佢近呢個月有份新工，雖然冷門少少又辛苦少少但係佢都算搵到錢，但佢由依家開始自己開始儲啲錢，不過佢好鍾意名貴野，我怕佢又自己會洗晒。

改變你地既諗法易過你 努力向上遊

你換幾多條女都冇用架啦

世界就係咁，有人富貴有人窮，咩國家都係

點解有d人窮得咁開心，有d咁有錢都要自殺

雖然好似呃自己咁，面對現實啦

你要公屋上私樓己經有問題，公屋既人結婚就一定會唔開心 冇幸福咩

你打咁大段野係連登度講無用，你應該同你女友講
大家溝通過，覺得行唔到落去，咪分手囉
或者一齊研究過，兩個人努力一齊儲兩年錢，結到婚咪租下樓住先囉，等將來人工慢慢提升再買樓
條路點行你地兩個人傾掂佢喇，咁大個人應該有能力面對，個個香港人都係咁生存，包括我

利申已結婚，租樓住

結婚唔好勉強啦
見好多酒席訂埋，派埋帖
最後擺之前都係收皮分開

事實既野唔怕講

全部有同佢講，佢岩岩問我係咪想分手，我哋都溝通緊方向，我最緊要睇佢想點，等緊佢答我

其實有冇咁急要上上上,追追追
人生在世流流長
你又唔係聽日要死
咁急做咩

將來既野留比將來既自己諗啦

可能你到30歲又有第2個想法呢

30歲呢個界線真係害死唔少人

無睇哂，不過想講如果對方有情緒問題要過人世真係制唔過，早日放手好。

我都差唔多分咗手兩個月，佢又係有情緒問題，
本身叫好咗，但間唔中又嚟料，作為佢身邊嗰個真係好攰，
同埋佢又係成日睇住其他人點點點又想我點點點，
我想講人嘅慾望可以係無窮無盡，你永遠做幾多都唔夠，滿足唔到佢，簡單啲講其實係價值觀唔夾。

放咗手你舒服自在又唔使理咁多，講真無謂孭咁多責任喺身，你會好辛苦。

話說琴晚可能女朋友嚟M心情麻麻
佢既言行間 其實又暗示緊同佢同年紀
甚至比佢年紀少嘅人都已經結晒婚
同開始生小朋友

我明啊 邊個唔想組織家庭
你問玩夠未 我可以答 其實我真係想結婚
我已經比EX戴過一次帽
其實我都有陰影
我都想搵一個自己愛既人去行一世

琴晚失眠又失到朝早6點鐘
同女朋友WhatsApp 既內容:
佢講完佢見到細過佢嘅親戚同朋友生小朋友
好想有個男人照顧自己
有個幸福家庭
佢好撚灰，佢乜都無。

之後我藍take左佢
其實我係諗緊點應好
隔左半個鐘 佢再話我仲細，唔會明

我知佢感覺好灰咁
之後我就話我明 點會唔明佢咩意思啊

其實已經唔關有冇上進心嘅事
啲人成日話揀男朋友冇錢唔緊要
最緊要有上進心
問心，其實喺香港依家真係有上進心都無撚用

有上進心唔代表真係好將來有好工 賺好多錢
比你賺5萬一個月、十萬一個月又點
年薪過百萬好勁，好威？
有人個個月搵十幾廿萬
咪又係租樓住，上唔到車
真係追唔到樓價，唔敢買

香港已經真係好難捱
其實我自己真係計過好多次數
你成日覺得我好似冇乜點諗
其實我每日都有諗點樣慳錢
點樣去賺多啲錢
點樣去儲錢結婚
點樣去儲錢
慢慢公屋補地價換居屋
再買居屋加錢換私樓
慢慢一步一步向上爬

我都想向上流動啊
我都想俾個家我嘅另一半啊
我都唔想同老婆成世住公屋啊

我呢幾個月已經諗緊換新工努力啲
當你一年半後真係要結婚
最起碼最起碼都要有三十萬
平均每個月草萬七
每星期草4000
每日要600
如果我有穩定二萬二三
我要認真草嘅都應該會草到

你真係接受到我係結婚前未必真係會送到你想要既包包比你？

我真係未必會買奢侈品俾你
可能三十萬對比你之前啲男朋友屌輕鬆啦
隨手可得 隨時拎得出幾廿萬出嚟

但我又無事業基礎 先出嚟做野年幾
我都已經好努力咁做人 可惜唔夠啊

我真係望唔到將來 好攰
其實呢幾個月我自己屋企訓
我真係每日都六點鐘先訓
我真係失眠
我真係每次諗起呢啲嘢
情緒都變得唔穩定

但我都一定要迫自己要去面對呢啲現實
要去諗
我都變到好攰
好無力感

我唔係話你比壓力我
壓力唔係來自你
而係其他周圍我哋而家嘅環境

我都想有個幸福家庭 簡簡單單
邊個唔想有呢啲生活
我都好努力向呢方面邁進
越係望清楚現實
越感受到自己有幾難達到呢啲目標

只不過係呢年半期間
我真係未必望到自己會有咁嘅生活
我知道我真係冇理由要你陪我捱
我都唔想你辛苦
我知你好想俾人照顧 做幸福少奶奶
我知你一定要30歲前結婚

成日話人哋好快生小朋友好幸福
我知你自己都好想
好葡萄人哋

但其實係咪一定要睇住人哋條線點樣而去決定自己嘅人生呢？
我能力做到我都想滿足你需要
講真好坦白
我依家真係覺得30歲前未必比到你想要嘅生活質素
同你結婚
但如果你肯陪我捱過我呢段時間人生階段
我真係會好感激你

我唔會嫌棄你大我幾年
我唔會因為你年紀而唔要你
相反我會好感激你
我以後真係會好好奉還俾你
補償番你呢段時間

但如果你真係覺得一定要30歲前結婚
咁其實我真係喺呢個階段真係未必適合你
你成日話你同我分手之後就好快搵個人結婚 閃婚
我信嫁
我相信以你嘅外貌你嘅條件 係無問題的

如果係咁
我寧願你去搵一個人可以比到幸福生活你
而你又覺得開心舒服 又唔使捱苦嘅人
我會戥你開心

我知你會覺得我唔夠愛你先會俾你走
但其實唔係
如果你真係頂唔順
我真係寧願你搵一個人係可以比到好嘅生活你
我個心都會舒服啲冇咁心痛

就正如好似你見到你啲ex結婚嘅時候
你會替佢哋一樣開心同一道理

你成日話我唔出聲唔講嘢
但其實只不過係我諗嘅嘢
未必係一時三刻就可以講到晒出嚟
我好怕刺激到你嘅情緒
所以我真係衷心希望你可以平心靜氣去再思考呢個問題同消化我所講嘅嘢....

你醒下喇，女人要既係埋單的人.

冇錢唔好搞禁多野

隔行啦屌你

Too long didn’t read
有冇人summarize下

睇左開頭有情緒病.....你諗清楚先好結婚....
後面太長已經冇睇......

樓主睇你好似好多野都冇同女朋友講 收埋喺心
拍拖溝通真係好緊要 加油

放手放開所有

又引晒成班年薪百萬嘅連登仔入嚟

樓主有無重點summary篇

平均一個月16.5k-19k，好彩嚟緊準備轉brand希望穩定有2.2-2.5k
轉左仲衰過唔轉

佢條女想要有個男人可以比佢經濟上舒舒服服既生活
可以買名牌袋etc.
但樓主做唔到
咁就好辛苦
條女話如果散 佢就搵個有錢既結婚

完

你拍緊拖定湊緊女啊？
成日為條囡著想又有冇諗過自己開唔開心？

有無諗過係你女朋友無接受現實

日日諗個天會跌個靚仔有錢又愛佢既人

對方唔一齊儲錢 旨意哂男方攪掂咪叫佢搵過個適合佢既人

agger
儲錢結婚 甚至儲首期唔係問題
但女方係咪接受到儲果段時間買唔到奢侈品做禮物
唔可以周圍去旅行？
好多人都得一想二
做唔到就話你無上進心關撚事咩

講到咁白重唔放手，等比人派帽咩

結論=樓主應當面對現實

問題係你地年齡相差太大
如果佢同你一樣咁大
佢要三十前結婚既話
你都仲有五年時間可以努力
到時錢既問題一定容易解決好多

其實年薪過百萬會買唔到樓呢?

無人係靠儲錢發達，你而家有十萬將來都係十萬，通漲下只會越來越少，唔會增值

努力做人或者原地踏步唔會令你賺得多錢, 你有決心就應該諗方法及實行向上遊, 你話你努力咁你努力過啲咩? 我睇唔到你有咩改變

律師簽一個名賺幾千, waiter做一日得幾百, 做得多唔代表有用, 而係要do the right thing

連自己都未顧掂點照顧佢呢?
我講野係直, 但我希望你明

Thanks

Tldr

條女又情緒病又老又要舒服生活 但又唔肯一齊捱下先
樓主比唔到放手好過啦
有咩好諗
先得果25歲仔

笑撚左出聲

Btw Thanks

哂撚左樓主

＂男友冇錢唔緊要，有上進心就得＂呢句係啲港女最大嘅大話，想扮晒嘢唔貪錢，但其實

冇錢有上進心 vs 有錢賤男，都係揀後者

覺得個女仔物慾好重
點解樓主要狂犧牲自己去滿足佢嘅慾望

講到咁啦不如俾佢搵個有錢佬(if can)

你條女咁想結婚 佢唔夾份錢?

＄＝上進心

宜家係佢條友要咁

宜家係佢條女要咁

難聽講句
自己唔肯努力就想要男人養
咁既女人都有人接盤 大家真係要唔該樓主

三個字形容
大想頭

算啦，大家方向都唔同，條女又急嫁又恨錢，你一時三刻又唔會無啦啦發達。
點解要勉強大家？
講真，如果聽日有個靚仔有錢嘅溝佢，你覺得佢會唔會比帽你戴？
放手先可以再搵到個合適嘅人啊，對你 對佢都係

結婚係兩個人嘅事
佢單方面CHUR你自己又唔付出係冇意思
想有家庭又要不勞而獲就只能搵個有錢人
但以佢條件又搵唔搵到先
可能佢自己都知所以先係度呻

救星

兩個選擇姐

1. 再努力D賺多D錢同佢結婚
皆大歡喜 大家多謝樓主
呢個世界又少個麻煩女人

2. 分手
放呢種女人出黎遺害人間
咁樓主就一身輕
其他男人就慘了

屌，唔該曬ching

我寧願要係寶緊喊都唔要係單車上面笑既道理一樣

唔明...你話自己搵得少都算了，點解要話有人一個月十幾二十萬都上唔到車所以冇可能上到車？十幾二十萬都上唔到車好明顯已經係嗰個人嘅問題啦，做乜要拿呢個來作為你唔想儲錢嘅藉口？話想女朋友過富貴生活+同時上到車更根本已經唔係係邊度嘅問題而係冇咁大個頭唔好帶咁大個帽嘅問題。得個二十零歲就想輕鬆買樓+富貴生活？除非你有啲乜超越常人嘅技能，否則就算比你係美國都唔得啦。如果只係想儲30萬你2x萬人工儲兩年都夠啦，你女友咁想結婚叫佢一起儲咯，兩個一齊一年都儲到啦。一起訂個目標咪得咯，香港樓價就算升得快都唔會話1、2年就升一倍啦。

結婚錢你一個人儲？你d錢=佢d錢，佢d錢=佢d錢
唔係應該兩個人相處舒服，有共同計劃先視對方為結婚對象架咩，佢搞到你咁大壓力，真係適合你咩

佢未結婚已經擺晒款又要名牌又要生仔乜乜物物，遲d咇完件出黎話辛苦唔撈睇樓主點擔起成頭家

睇樓主啲表面證供都R哂頭
條女有情緒問題 30歲 鍾意名牌 又搵唔到幾個錢
然後樓主話「我知道以你條件 要搵有能力既人嫁唔難」
既然條女性格 年紀 能力都欠奉 咁即係天仙咁靚啦
不過後生過30歲既靚女咁多 點解樓主條女會咁有信心有人埋單

講真呢D女, 愛係有極限. 你頂到1年, 但捱到10年? 早甩早著LA.

香港窮撚要顧自己都難.

就算你格硬儲錢 或者周圍借錢，最後同佢結到婚
你一定唔會開心

樓主你試下唔要條女
又有情緒病又老
可能過多幾年仲係無人要返黎求你同返佢一齊

最怕就係呢啲
自己唔儲錢fing晒啲錢
但又要求你個個月儲錢結婚

其實比樓主更hea既人多的是
我覺得你以上既說話 同女朋友講會令佢更明白其實你係有目標同埋真係會實踐
加油啊
利伸 太長睇唔哂

有冇中出過?

算吧啦，行出街，望下自己係邊

再唔係就開個google map la

宜到係「香港」啊

想結婚買樓？投胎轉世仲易啦

有咩問題 未結婚一齊捱
唔捱佢未走囉
個個窮撚都要捱

其實拍拖結婚都要講timing
退一萬步黎講 就算你地乜都好夾相處無問題 但步伐唔一致真係好難行
佢想結婚 你有心無力
你想草錢 但佢又等唔切
咁咪證明你地錯timing
任何一方妥協 可能到最尾都係會怨對方

點解一定要買樓先可以結婚生仔？
租樓唔得咩？

樓主女友想幸福想做少奶奶但又唔想捱
不如樓主飛甩佢
等佢自己發下春秋大夢啦

巴打我同你一樣
琴日先比條女屌9我冇諗將來
香港依個濕9地方真係好難做人

天才

睇見樓主好多內心嘅掙扎同無力感，見得到你好努力希望同你女朋友組織一個家庭，但香港地啲濕9環境真係......
雖然你講到好想對方體諒多啲你嘅處境，但某程度你自己硬食咗好多壓力同痛苦唔想對方知道。
但係咩令你咁辛苦都選擇繼續拼搏，甚至失眠到繼續搵出路呢？

女友搵幾多
25同29某程度上鴻溝嚟 如果你女友生生性性

想結婚但無錢
完

收皮啦撚樣，你呢啲仆街唔死無用

姐弟戀一定要面對

條女接受唔到無計

剩係睇咗開頭
你廿五歲先出黎已經好遲 仲要如果冇家底既
不如放生人地

20幾歲男仔搵大過自己既女攞苦黎辛
9有9個女想結婚個男未ready

香乜L嘢港，同廢老賴佔中有咩分別？
大你5年又精神問題邊個國家會冇問題？
男人老狗好心望遠啲

我比較想知你年半之前做咩, 要搞到23歲先出來做野?

同路
我都諗過香港第時根本無出路
去日本幾十萬有間屋已經唔煩

只怪你窮

身為女人我都想講句 呢D閪女人有手有腳唔識自己搵錢？我明佢都近三十係想結婚要穩定 你先得個25歲 男人真係隨時間升值 佢係咁恨嫁咪搵個有錢有地位嘅男人嫁lo 情緒病真係唔係藉口 睇怕佢D經歷都係乜想吊金龜結果俾人呃

樓主價值觀有啲問題
第一覺得有上進心無撚用
第二睇得買樓太重
第三覺得有啲人搵好多錢都買唔到樓 所以自己可以放棄唔洗搵咁多

第一,
淨係有上進心的確無撚用, 需要有能力配合先得
但有能力, 有埋上進心係非常有用

第二,
買樓只係一種工具改善生活質素, 唔買只租都可以有非常好既生活質素,
亦有唔同方法改善生活質素, 唔洗睇得買樓咁重
只不過你暫時仲屬於買唔起而又生活質素低下既一層

第三,
月入五萬,十萬既人其實想買係買得起樓, 只係佢地選擇唔去買
用呢筆錢租樓住到既地方可能比買更好,
另外佢地唔買樓亦可以有額外錢消費去大大改善生活質素
唔應該用自己把尺去度人 再比籍口其實自己都唔差

最後其實對方想要既野你的確比唔到 不如放手大家唔洗咁辛苦
同埋早啲面對現實, 認清自己弱點, 唔好比咁多籍口自己
一係諗方法改善, 一係接受現實改變心態

U grade都22啦 遲一年做野好出奇咩 定你人生得錢呀

分手啦，男人無錢玩唔到姊弟戀

係人都知女人係趕時間等人埋單，你無錢講咩買樓結婚生仔

你搵萬幾兩萬，玩下學生妹就好夠，請下佢地食飯，送下小禮物已經氹到佢

你條女問題，換女啦

睇到樓主話搵十幾萬都買唔起樓就冇睇

可憐人必有其可恨之處，上網都要吹到咁大黎掩蓋自己無能呢個事實
你唔駛搵十萬，試下搵三萬蚊睇下你女朋友仲會唔會嘈丫

睇你d諗法都知你仲細

1. 你搵得22k 仲話計過買樓 根本唔洗計都知唔夠啦
2. 你話d 人10幾萬一個月供唔到樓？ 買成億既樓？
3. 你女朋友成29歲 佢就緊係想結婚 等到你30歲 佢都30中啦 女人要既係安全感 同埋你想佢做高齡產婦？
4. 我覺得可以簽左字先 住公屋先 再努力儲錢換樓先係正路

呢個真
任何一方妥協又心有不甘
將來只會怨對方

佢情況係有d急既
佢都想全靠男人 無付出
講到出口 遲早走
除非你發左達

壓力係自己比自己，唔好將事情嘅重點放錯位置。

U grad 有上進心但係做普通sales 搵得16-19k

有上進心既人點會做普通sales, 有u grad 求其入間銀行做垃圾位30歲前點都有三萬幾啦

其實樓主個心態都唔掂

只係想一個人計劃好未來係點

你有冇問過個女仔點諗

公屋其實冇咩問題

收入少有咩問題

問題係你根本唔知有其他玩法

係
佢唔識安撫條女

咁唔好打

比你賺5萬一個月、十萬一個月又點。
年薪過百萬好勁，好威？有人個個月搵十幾廿萬，咪又係租樓住，上唔到車。真係追唔到樓價，唔敢買。

咩料啊你？

其實屋企人搵十幾萬一個月，只不過佢唔會選擇係香港買樓，會選擇係外國買，一定會移民外國生活，用1000萬係香港買到市區5-600尺？其實真係唔值，係外國，當澳洲，係Brisbane都會買到大1-2倍靚啲既屋啦。
當然我其實唔一定要買樓，我明自己能力不足，咪租地方or住細啲，其實夠一家人 加1-2個小朋友，養隻貓，開心過日子就可以了，只不過我希望女朋友可以同我一齊努力，當然我唔會逼佢陪我，佢都無責任等我。

你女人大你咁多 又到左適婚年齡 而你先岩岩出黎做野 算吧啦

你條女唔肯付出
只想有人埋單
咁咪叫佢搵有錢佬埋單囉
樓主釋放自己啦
只要飛左佢
你壓力即刻冇晒
先廿五歲仔
慢慢享受生活好過

一係問下佢簽張紙就算佢肯唔肯啦

講真女人到左30歲其實都無乜議價能力

搵個萬零蚊sales仔餐飲餐食餐餐清講組織家庭
仲要帶住個白咭
簡直係未來A1頭版既前導預告

佢都講到明想比人照顧，唔洗工作，有幸福家庭

樓主家境如何

搵2萬果啲唯一方法
住公屋綠表換居屋
入息果啲自己努力生兩個囉

香港地仲有好多好女仔

樓主同條女心態都好有問題

條女就成個公主咁 淨係睇自己想要乜野

要結婚 要好生活 要 30 歲前 要買手袋 btw 包你老母

男嘅就中哂毒 覺得自己全心奉獻 無私滿足嗰女人

呢 d 都唔係愛 係迷戀

人人都要知道自己咩料 知道自己想要乜野

Match 返個能力同 expectation

你兩條友都唔知 咪搞到一 pat 野咁囉

娶唔過 就唔好娶 唔好夾硬嚟

個個月搵十幾廿萬都上唔到車 你買咩樓呀?
同埋自己冇咁大能力就唔好咁大想頭要公屋換居屋 居屋換私樓

正臭雞 又唔係18，22

學咩人要求咁多

25男 + 29女
結到婚都好快會離婚，女人心理成熟過男人，外表又殘得快過男人

你睇返自己寫左啲咩先啦，上網開個post 都要左搖右擺

「年薪過百萬好勁，好威？有人個個月搵十幾廿萬，咪又係租樓住，上唔到車。」

知唔知上唔到車同選擇唔上車既分別？肉鳩酸

樓主未必畀到啲咩好生活畀條女

但肯定個女人俾唔到任何野畀樓主

清你咁樂觀做銀行30歲前有3萬唔出奇但真心唔係個個咁好際遇

月入十幾萬點買唔到樓呀？
鄧你女朋友可憐，同個智障一齊

你 憑乜野

覺得嗰一至兩個小朋友跟着你兩條粉腸會開心過日子

訓醒未呀

你兩條粉皮價值觀想歪埋一邊 自己都搞唔掂

仲發夢養一至兩個人仔 ?

佢用女朋友既身份同你講佢要搵第個閃婚 咩玩法

你咪撚放呢啲女出嚟 想結婚買樓自己到29都無儲

有手有腳都要男人出哂

拖多佢一兩年 一腳踢佢走

到時求番你轉頭啦 殘花敗柳

好生活 唔係男人俾女人架

好生活 係兩公婆一齊構建架

生活好唔係因為男嘅攞錢搵嚟

係因為有彼此

屌 搞到咁 結乜撚野婚 叫雞啦 咁就好生活啦

咩function 8年經驗冇30k要「好際遇」添？

佢條女個底花
一講分手隨時自殺逼鳩樓主娶佢
再日日埋怨樓主養唔起佢

窮人生仔正XX

呢D女早飛早著啦
肯定佢好快會搵到第二個閃婚
想要一個家, 但又唔肯一齊捱

通常d死窮鬼先會覺得女人淨係想搵個有錢人埋單，然後俾一大堆原因話自己已經好努力，但個現實就係自己無機會blahblahblah 垃圾對自己有多d信心得唔得，人地未出聲嫌你你已經自己打定輸數真心中意你既點都會同你捱，怕就怕你驚人地有情緒病唔肯同人一生一世

你係最需要休息果個, 休息下先

巴打去考中文科應該拎5**

白卡係咩

你地個個cm 都有睇哂，thanks。

其實佢有

邊個唔想
但你女友都要睇下實際環境啊
現實就係你揾得雞碎咁多
短期內佢無可能做到少奶奶
咪叫佢自己揀要愛情定麵包

樓主你定
身邊到29,30歲左右班女人係有段時間係咁
果期好似思覺失調咁

條女唔肯付出 30歲都仲要求咁多 抵佢變賣剩蔗
好心外在條件唔好 就upgrade下內在/對男朋友好啲啦

不過樓主25歲仔 月入兩萬都唔算太差架啦 得閒去學下投資 香港買股票仔都會增值既 唔一定要咁快買樓

知足常樂, 佢咁鍾意買名牌同愛比較, 某程度上難怪佢有情緒病
份人又不切實際

29就唔好搵個25歲啱啱做嘢無耐嘅人做男朋友啦

其實得萬尾二萬
係應該諗點增加收入多過點儲錢
有無坐低傾過一齊儲錢揾錢之類
靠你一個真係無可能

唔好quote啦

睇到眼都花

其實好多人都面對緊呢個問題，你估個個結婚都係買左樓咩好多都係屈係老豆老母屋企住，連租樓錢都慳埋

當你搵20000，當女朋友搵15000，一係租樓，但唔好生仔喇，生左未必係幸福，人地日日post家庭相好似好幸福，痛苦果d無擺上Facebook 乍

樓主太多嘢想要 但能力又低
簡單講做sales 即係18出身
做7 8年嘢 30萬都草唔到係個問題
但唔緊要 過去咗
結婚將就下 酒樓 甚至lunch party
平平地10萬有

以你而家2萬 同女友當加埋4萬
點會買唔到樓
但你冇得一路買名牌去歐洲咁買樓啫

唔好俾咁多寂口自己
仲有
5萬月薪係一定買到樓
你唔草錢 話知你時光倒流太古城落成果陣
都係買唔到

俾啲心機 加油

都唔係好關錢問題
成日聽d女仔呻話男友嫌冇錢唔想結婚
甚至結埋婚嫌冇錢唔肯搬出去
其實係性格問題，樣樣野都要好secure好謹慎
就算中左六合彩，只要唔係頭獎都唔敢買樓

你女朋友一早知你細佢幾年
一齊左咁耐唔捨得分手
我諗佢真係好鍾意你

樓主講到尾都係想分手
此PO已完

BTW 都幾肯定樓主有下個女朋友都會拖到2046都未結婚，因為你永遠只覺得自己唔夠，淨係睇到自己不足既野，其實唔一定係咁，仲有好多夫婦都係同你揾咁上下人工，租樓住再慢慢儲錢，生活依然開心，如果你目標AIM結婚=上車，以你能力同目光，十年後應該仍然結唔到婚

支持樓主早分早放生

草你老母咩

話鳩知你講乜春
乜撚嘢包包呀
用埋啲大陸字
屌咗你老母先

多謝巴打翻譯

有情緒問題，咪攪

你條女咁高要求又唔付出

精神病真係會傳染

睇到心都酸

恭喜你自願做狗

見到呢啲女人真係好撚嬲
想要好既生活質素
又唔自己努力下
淨係諗住靠男人
真係同做雞冇分別

就係呢啲女人影衰囇所有港女
最好笑你地啲男人又真係有人會幫佢埋單

個個都諗做少奶奶 憑乜?

好現實咁講條女有情緒問題，未結婚生仔都已經咁，之後有產後抑鬱好撚麻煩

還是鐘意 d 名牌手袋

如果有餘錢 大搞都無所謂
見你地經濟明顯唔算好
仲要影結婚相？蜜月？開十圍？
(30萬都開唔到好多圍㗎啦

睇餸食飯啦屌
除咗註冊嗰一個儀式 其他根本多餘
最多咪主家兩邊食餐飯

我都係女人 愛對方嘅就唔會當犧牲
一日燒哂啲錢 值得咩
可以租成年樓 加洗費啦

係你自卑姐 或者你條女都唔介意同你捱世界呢
調轉咁諗 你話你窮 但你條女都有情緒問題 佢都未必搵到個更好既
29歲對女仔黎講係難關黎 一踏入3字頭就好似好老咁
不如你認真同你條女傾下先 或者send呢個post比佢睇 比佢知你點諗

基本上一出社會做野就變到好現實，我就建議樓主你識返個中小學生

我唔知係咪個個都咁諗
但如果係我 真係唔一定要有樓先肯嫁
女仔29歲其實無乜時間 想你同佢結婚 係對自己既保障
我22歲 男朋友27
但我都已經成日諗 如果佢過幾年唔要我
佢仲可以搵過個細過我宜家既都得
但我就未必搵到下一個
仲要你細過佢 我諗佢就更加覺得不安

至於錢呢個問題 同佢傾下一齊儲啦
無可能淨係男方儲 除非本身男方好有錢就話女人唔洗比
但香港地普遍搵1萬幾2萬一個月要結婚 只靠男方真係無乜可能

依家唔係寶馬同單車，應該係往青山白車先啱

垃圾u出身做垃圾bo囉
不過樓主做開sales 去做fo真心輕鬆30歲前30k

利申垃圾bo

你又知樓主都冇講條女搵幾多

見到條女29已經skip得
飛啦呢啲老女人

人比人比死人
想將來有更好生活，無父幹
犠牲點都要有
點可以將責任剩係放喺男人身上
自己剩係等收成
巴打 you deserve better

可能我井底左，咩function 咁慘淡？巴打做八年都冇得升？

TLDR
下次分下段好嗎

社會資源有限，唔夠錢邊有得埋怨，如果個個都願望成真，呢度就唔係香港啦

唔係拍拖現實，係社會現實

係香港生活就係咁難，兩萬零真係唔多，就算你唔結婚都係唔夠入息過得好少少

你都幾自我中心
呢d都係你一霜情願

條女都講到明話你細咯

樓主千奇唔好放棄
千奇唔好拋棄人, 佢未必可以揾到第二個

睇得出你有認真
上面有好多假膠
唔洗點理佢地
但係上面都有巴打同叫你同佢傾傾
話唔定佢真係肯唔買野同你一齊儲呢
不過感覺佢呢一刻追求既同你唔太同
（應該話你比唔到佢）
勉強有時會好辛苦
大家都苦
但都要試下睇下大家可唔可以一齊挨
香港係咁架啦同埋我覺得
雖然好大壓力
但你又唔好咁悲觀
冇女人中意一齊放負同埋見到你冇哂辦法個樣
加油

1. 情緒病精神病既要不得，結婚後一係家嘈屋閉，一係委屈自己

2. 姊弟戀8成都冇好結果

3. 條女想搵人埋單唔係問題，但你冇咁大個頭 唔好帶咁大頂帽。一般女人30 男33 男搵3萬 女搵2萬，上樓其實唔算難

4. 人地都開左個盤口比心你，你做唔到就自己收皮。現實就係咁，唔好左瀨右瀨

5. 以你宜家沉哂船咁，搵份出老現搭個廢老同條女排公屋為上策。但條女肯都預左日後帶帽

6. 請留意結婚果part, 你條女既性格應該都唔會細搞。你窮撚到話乜柒都唔搞，最基本戒指，影婚紗，禮金。但條女咁既款佢屋企啲禮金都大咬，呢到幾十萬冇走。

7. 以我為例，月入4萬零，條女搵2萬8。月儲5萬，上樓其實唔難，但唔上唔代表上唔到。大把年薪百萬都冇上，就等退休排公屋，外國買一棟 香港用個子女買一棟

真心比個建議 樓主25歲 飛左佢 唔洗再受佢強迫你結婚既壓力，自己專心工作，一路再搵個細過你或者年齡差唔多既女人，到時搵多小小錢/儲多小小，人生會輕鬆好多舒服好多 ，而且可以按步就班

果件30歲既野日日迫你 只會拖你後腳 什至令你同佢一樣有情緒病，講真你無欠佢架，年紀大係佢既問題，唔需要將呢樣野攬上自己身既

好多同樓主差唔多年紀嘅人搵緊13k咋
咩function唔係呢度自爆了

放手，比個女仔走喇
你又無能力，仲要無錢，滿足唔到佢，比唔同幸福人，點解要害人呢
人地有情緒病架，仲要自殺過，佢諗諗下一時睇唔開，自殺左，你就係殺人犯。點賠番個女比人呀。
你仲年青可以鳩鳩FUNG, 人地青春有限架，屌你。收手吧

呢位巴打完美道出女人30臭雞搵人埋單既現實

比你賺5萬一個月、十萬一個月又點。
年薪過百萬好勁，好威？有人個個月搵十幾廿萬，咪又係租樓住，上唔到車。真係追唔到樓價，唔敢買。

唔好俾籍口自己啦，300幾呎400中應該仲有。
冇錢擺酒視乎伴侶點睇

樓主條女有公主病...冇公主命
香港地除非本身有定底....如果唔係一定要公一份婆一份先夠生存

其實佢自己有冇返工？同樓主話自己做咗一兩野

你ugrad？

你條女要求咁高 自己咩料搵緊幾多呀

其實唔好上咁多連登
點會月入5萬上唔到樓
除非你大洗，咩都想要靚野，少少犧牲都唔肯

條友仔可能連壓測點樣先過都唔知

到底係邊撚個話到咗30歲就一定要結婚？
成撚日話身邊啲朋友點點點 又乜乜乜
點解要攞人哋同自己比較 人比人比死人
最重要兩個人嘅目標一致 為咗未來而努力
兩個人喺埋一齊 唔通要結婚先代表段感情係幸福？
如果兩個人嘅步伐唔一致 即使結咗婚
行吓行吓都散

我覺得搵錢俾女人洗無乜所謂
但情緒有問題，為人態度唔撚好既
簡單概括即係無家教
係香港向上爬搵錢好辛苦
放工仲要精神折磨你
佢未拎白卡你都拎左先

我ex 就係咁自問收入對比起同年已經不錯，但佢仲要勁harsh 咁樣睇段關係明明自己住緊公屋搞到有段時間我仲覺得自己好廢溝著呢D 真係以為自己錯曬，樓主我勸你都係分手

我地是咪share過女朋友

巴打加油！！

太撚長

呢啲女人日後只會陀衰家，既然樓主咁愛佢，我都只可以同你講聲自求多福

其實讀唔到書都大把路行，護士EN ，做散仔pc，地盤，呢d開波都25k,跑贏7成大學生，但呢d工有取捨，其實你有得選擇舒適你女人都有權選擇，我自己覺得香港係一個war zone.唔係一個比你選擇舒服既地方.咁當然你可以另類d過非主流生活，但後果自負

到你35搵個25咪啱啱好囉
再唔係45先黎結

你25搵個廿幾注定悲劇
不適婚年齡對適婚年齡
人口錯配呀ching

完全唔知廿幾歲啲人急乜撚
男人適婚係三十幾至五四十幾
五十都未算遲
廿幾係岩岩grad
快啲係事業剛起步
慢嘅仲探索緊自己career 睇下岩做乜
但俾條女要求呢個stage 係有樓冇事業有能力結婚
荒謬嘅係呢個expectation
唔係你冇能力

辛苦巴打

我今年28搵個21歲嘅女朋友咪冇事law

加油巴打💪🏻你已經識諗過好多人

ex+1
大學都未畢業, 佢讀到yr3 quit左, 出黎讀過第二樣
兩年速食畢業出黎搵萬尾, 頂到盡做多十年有二萬中至尾
日日屌桑柒我畀說話我聽話我無出息, 結婚遙遙無期
又老豆老母年紀大, 唔知抱唔抱到孫乜乜柒柒
黎到呢度先講緊我yr3, 佢已經千方百計唔畀我讀落去
想我同佢一樣quit u, 盡早出黎搵錢
唔畀我交學費, 問我借一大筆錢, 三番四次想引我中出佢
我偷偷地交學費, 佢覺得我仲嚴重過出去偷食
未捱到我畢業就帽左我
後來聽到舊同學講話佢唔知老豆定老母死左, 結左婚幾年仔都未生

有情緒問題就唔好要啦, 攞苦黎辛
你仲咁後生, 大撚把時間搵啦

香港好多依啲廢男人加港女組合
一面就公主病 唔肯付出又要包包有剩
一面就無私奉獻 寵壞哂啲女

其實唔好上咁多連登
兩公婆各揾25~30 k
其實已經好好洗
夠供/租個單位仔 2人世界
去吓旅行

但衰在好多男人甘願媾啲唔肯一齊努力既港女

十幾廿萬月薪都上唔到車你係幾無知先講得出？

仲未知問題所在

記得咪撚生仔
利申：睇左頭幾行冇睇

好心咪撚同有情緒病嘅人一齊
自討苦吃

一定係你太有上進心

識就唔洗做sale

樓主中文應該好高分

一出嚟30k 好難明你感受

乜宜家D女人甘急住結婚 咁快結婚把撚咩？ 做咩要視30歲為指標？

30歲 痴線女人 分手啦 唔好害自己

根本係香港生活已經好攰好辛苦，除非你完全無要求，求其一個過最基層既生活，咁可能開心一點。

如果你稍為有點要求，一係你就好有條件人中之龍，一係就靠父幹，否則只會自找煩惱，鬱鬱寡歡，營營役役幾十年到頭來都唔知為左乜。

搵另一半最好有差不多既價值觀，唔係話追求真愛係錯，只不過你要接受現實，始終理想歸理想，得不到也等於妄想。

女朋友有情緒病
樓主唔好放出黎害人

得罪講句，如果任何一方有精神病真喺唔太適合生小朋友。養小朋友要有好大耐性，而呢啲耐性好易俾精神病同食藥磨滅。

利伸：媽媽就喺有產後憂鬱症之後長期服藥至今，到升大學之前同呀媽都好多爭執，因為個病真喺會影響哂所有人。

例如精神病患者會因病唔工作，咁你就要一個人揹起所有財政壓力之餘仲要擔心老婆嘅精神狀態同仔女嘅生活有無受到妥善嘅照顧。

自問我老豆已經喺100分老豆，工作，家務，煮飯都喺佢一腳踢，但喺大家都喺唔開心。當然可能因為財政壓力或者其他因素啦。

但喺問心一句，你而家未結婚都咁大壓力，咁結婚之後你肯定你頂得住啲壓力？

你25都未夠駛乜咁急要跟佢步伐行呀
玩多幾年儲多d錢先la
佢肯等自然會等

仲有唔係話歧視，
同有精神病既人生既小朋友多數會遺傳
要組織家庭真係要諗過先

因為女人青春有限，驚過左某個年齡唔結之後冇人要

如果你條女係返緊工然後好努力一齊儲緊錢
唔係要買名牌手袋又唔係旨意你畀晒首期
咁都仲話抵幫
但係你條女係諗住坐享其成
冇諗過要付出 只係想30歲之前快啲結婚
分手啦放過佢亦都放過你自己
放過佢係俾機會佢搵一啲有錢人幫佢埋單
（或者呢個世界上真係有啲好蠢嘅有錢仔掛）
放過你係唔好再將呢啲壓力擺喺自己身上

最後仲有一樣野就係唔好睇到買樓咁重
呢個世界好大
唔好俾一棟樓綁到自己咁死
先廿五歲仔 前面仲有好多路

爸打咁睇唔開想幫老港女埋單

發覺香港好多女仔抱怨自己男朋友無上進心
十個有九個本身自己無能力
唯有叫男朋友係咁努力 成就自己既慾望

人地結緍關你樓主撚事咩
成撚日同人比！
都唔自已諗下自已條路點行。
你條女又係on撚9，人地點撚樣過你就要跟咩。
人地要生仔，你地就要生！？
生活不是一條公式。
自已思考下點行落去好過啦。

條女睇你頭
俾啲自信

sor9ly係日本生活緊你咪過黎一齊受囉

根本戇鳩，成日覺得結婚好似係男人責任
女人有無諗過自己要承擔的乜野先？

傳統女人，相夫教子，三從四德，有幾多做得到？剩係少的係網上講自己家事私事積下口德都做唔到啦！

現代女人，獨立賺錢，分享家庭經濟責任，我相信好多做到，但係，係處理情緒呢樣野咪fail囉，成日覺得男人要負責handle你既負面情緒，對外人就笑口狗，對男人惡兼醜。

我絕對尊重可以自主獨立既女性，自主獨立，有知識有禮儀既女人願意生育就更加尊重。但係好明顯想逼婚果的人不在令人尊重之列囉。開口就係問男人幾時結得婚，有無諗過自己ready未？ 唔係準備好嫁未呀，係準備好自己有條件令人想娶未呀？

又情緒病又唔肯體諒你，放生都未必唔係壞事

喂屌你唔洗咁撚長篇呀話
Btw呢啲女人不了啦，老套啲講句感情就係一盤生意，冇可能一邊付出哂盤生意就識自己run，成壇野根本雙方都唔係有共識，如果你話當年一開始果陣就plan好哂傾好哂就話姐

同意
我環觀周圍成功小小嘅朋友
怨天怨地嘅咁多年都係果啲低位
面對現實努力做嘢 起碼都上到樓
人到30 已經好輕鬆

睇文都感受到樓主既無奈同無力感
女人年紀大咗 變得焦急都合理既 可能佢睇唔到你既決心？
因為佢都話你成日唔出聲 可能俾佢知道你點諗 點做都對依件事有幫助

但一個女人又話想結婚但又買名牌袋又無錢結婚
依家似係你單方面為大家既未來而付出同努力
字行間 睇唔到佢做左啲咩去共同努力同支持你
希望你地會好好溝通到 因為兩人一齊捱都係一種考驗
加油樓主！

咁辛苦都唔長久
結黎把撚
搵過個
打咁撚多字咁多怨氣分手啦

笑到痴線
簡明扼要

其實冇本事真係唔好揾啲就黎三十歲既女人拍拖
因為佢地個個都想結婚
自問娶唔到人就唔好哂人時間

大部分情況都類似巴打

你條女無同你一齊儲咩 ？

人地有份比樓主屌架

篇野睇到我好辛苦

唔分行
Cannot be read

30歲白卡好名牌女人

我想問你係唔係叫Thomas?

冇安全感對自己無自信先會咁諗囉

比你賺5萬一個月、十萬一個月又點。
年薪過百萬好勁，好威？有人個個月搵十幾廿萬，咪又係租樓住，上唔到車。真係追唔到樓價，唔敢買。

睇到呢度放棄. 屌你樓豬, 原來發窮惡

30歲既女人根本應該貼酒席貼埋大床

我覺得外人真係好難比到意見你地
最重要係你地要溝通
好似樓主你咁講，你一時三刻講唔到呢d比你女朋友聽
咁你咪好似打呢個post咁用文字send比佢
將件事攞出黎慢慢傾

放佢出去 完

2019年最高汁嘅回覆

佢想結婚係因為要穩定
唔排除佢可以同你捱
但係佢係唔確定將來時點同你捱呀
你講咁多冇用架....留住女人一係錢一係愛
錢唔講啦 愛個part佢都講到明想結婚咁你都知要點

你將你嘅一大段字同你女友傾清楚, 大家都肯定會為對方捱落去就結啦

樓主係咪做編輯 同我之前阿頭一模一樣

結婚可以唔擺酒 最緊要你同女朋友傾好先 細搞都得
但小朋友真係唔係為生而生 好大負擔 你女朋友情緒唔好更加唔好搞啲咁既野

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

樓主只有從性技征服佢

屌 我以為篇野係自己打
剛分手 以前一樣不離不棄 努力令佢企返起身 有諗過長遠發展

但無論點做都好 一日未好返哂 都避免唔到佢突然其來既情緒波動 身邊果個真係好辛苦 會有種好強烈既無力感
自問已經付出左好多 但好似就算永遠做幾多野都唔會滿足到佢 曾經有好多次想抽身 但又唔忍心扔低佢自己一個

直到今次佢主動提出 係有唔開心唔捨得 但不期然令我鬆左一口氣 好似真真正正解脫左咁
明白到放過人地等於放過自己

啱啊
點解一定要上私樓
有得住公屋我都想
利申 公屋仔女第時結婚一係同男家一齊住
一係買樓做一世樓奴

只可以講呢個
唔係你既對象
目標唔同
好難再走落去

我都試過 訓訓下條女
唔再返黎
個女仔都係情緒有問題
有飲酒問題
唔返工
長痛不如短痛 25歲大把世界
性格好既女仔仲有好多

不如分手算 你又辛苦佢又辛苦
16.5k-19k唔夠兩個人生活
2.2-2.5k都算少 岩岩好兩個人生活 唔夠養埋個仔

同老一輩一齊住你要預左處理婆媳問題

做年幾野得個兩萬好意思講現實
現實你就係唔現實個個

做年幾野有2萬算係咁

女人大個咗就會驚 你仲要細人4生
不如搵反個同你差不多大 再一齊努力
起碼個女仔唔會咁急住結婚